\hypertarget{introduction}{%
\section{Introduction}\label{introduction}}

\begin{frame}{Qu'est-ce qu'une géodésique fermée ?}
\protect\hypertarget{quest-ce-quune-guxe9oduxe9sique-fermuxe9e}{}

\end{frame}

\begin{frame}{Qu'est-ce qu'une géodésique fermée ?}
\protect\hypertarget{quest-ce-quune-guxe9oduxe9sique-fermuxe9e-1}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/pichetbsans.png}
\caption{Un pichet}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Qu'est-ce qu'une géodésique fermée ?}
\protect\hypertarget{quest-ce-quune-guxe9oduxe9sique-fermuxe9e-2}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/pichetbavec.png}
\caption{Une constriction sur ce pichet}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Domaines d'application}
\protect\hypertarget{domaines-dapplication}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Médecine
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Médecine}
\protect\hypertarget{muxe9decine}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/veine2.png}
\caption{Une constriction calculée sur une veine}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Domaines d'application}
\protect\hypertarget{domaines-dapplication-1}{}

\begin{itemize}
\item<1-> Médecine

\item<2-> Industrie pétrolière

\item<3-> Mécanique

\item<4-> Animation 3D
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Animation 3D}
\protect\hypertarget{animation-3d}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/articulation1.png}
\caption{Un squelette pour l'animation}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Animation 3D}
\protect\hypertarget{animation-3d-1}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/articulation2.png}
\caption{Des constrictions calculées sur le modèle}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Animation 3D}
\protect\hypertarget{animation-3d-2}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/articulation3.png}
\caption{Le squelette amélioré à l'aide des constrictions}
\end{figure}

\end{frame}

\hypertarget{duxe9finitions-et-enjeux-informatiques}{%
\section{Définitions et enjeux
informatiques}\label{duxe9finitions-et-enjeux-informatiques}}

\begin{frame}{Un espace mathématique continu}
\protect\hypertarget{un-espace-mathuxe9matique-continu}{}

\begin{itemize}

\item<2-> Surface de Riemann

\item<3-> Beaucoup de propriétés
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Du continu au discret\ldots{}}
\protect\hypertarget{du-continu-au-discret}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Travail sur des maillages

\item<3-> Les propriétés ne sont plus les mêmes

\item<4-> Problème du \bf{bruit}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Le bruit ?}
\protect\hypertarget{le-bruit}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/vase6b.png}
\caption{Illustration du problème du bruit}
\end{figure}

\end{frame}

\hypertarget{algorithmes}{%
\section{Algorithmes}\label{algorithmes}}

\begin{frame}{Stratégie générale de calcul}
\protect\hypertarget{stratuxe9gie-guxe9nuxe9rale-de-calcul}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Plusieurs stratégies de calcul

\item<3-> Une approche similaire

\item<4-> Pourtant les algorithmes restent différents
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Simplification de la surface}
\protect\hypertarget{simplification-de-la-surface}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Simplification de l'objet
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Simplification de la surface}
\protect\hypertarget{simplification-de-la-surface-1}{}

\begin{figure}
\includegraphics[width=290px]{figures/maillage_simplifie.png}
\caption{Un triangle qui ne fait pas partie du maillage}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Simplification de la surface}
\protect\hypertarget{simplification-de-la-surface-2}{}

\begin{itemize}
\item<1-> Simplification de l'objet

\item<2-> Reconstitution de l'objet
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Recherche à l'aide de la courbure}
\protect\hypertarget{recherche-uxe0-laide-de-la-courbure}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Recherche de sommets candidats

\item<3-> Création de la courbe à l'aide d'un plan
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Tédraédrisation}
\protect\hypertarget{tuxe9drauxe9drisation}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Tétraédrisation et transformation en membrane
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Tétraédrisation}
\protect\hypertarget{tuxe9trauxe9drisation}{}

\begin{figure}
\includegraphics[width=290px]{figures/sortie_algo_fengtong.png}
\caption{Le procédé de tétraédrisation}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Tétraédrisation}
\protect\hypertarget{tuxe9trauxe9drisation-1}{}

\begin{itemize}
\item<1-> Tétraédrisation et transformation en membrane
\item<2-> Recherche de courbe initiale
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Algorithme de glissement}
\protect\hypertarget{algorithme-de-glissement}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/glissement_xin_he_fu.png}
\caption{Le procédé de glissement}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Algorithme de glissement}
\protect\hypertarget{algorithme-de-glissement-1}{}

\begin{figure}
\includegraphics[height=150px]{figures/glissement_hetroy_2003.png}
\caption{Les calculs effectués}
\end{figure}

\end{frame}

\hypertarget{ruxe9flexions}{%
\section{Réflexions}\label{ruxe9flexions}}

\begin{frame}{Réflexions}
\protect\hypertarget{ruxe9flexions-1}{}

\begin{itemize}
\item<2-> Pourquoi rechercher une courbe initiale ?
\item<3-> Dépendant du domaine d'application ?
\item<4-> Comment définir ce qu'est le bruit ?
\end{itemize}

\end{frame}

\hypertarget{conclusion}{%
\section{Conclusion}\label{conclusion}}

\begin{frame}{Conclusion}
\protect\hypertarget{conclusion-1}{}

\textbf{Les géodésiques fermées :}

\begin{itemize}
\item<2-> Ont de nombreuses applications
\item<3-> Sont vouées à évoluer
\item<4-> Illustrent la traduction des mathématiques vers l'informatique
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Bibliographie}
\protect\hypertarget{bibliographie}{}

\begin{itemize}
\item<1-> CD.V. Anosov. Closed geodesic, Encyclopedia of Mathematics. Last modified 2011.

\item<1-> A. Blumentals. Rapport d'IRL: Calcul de Courbes Géodésiques Stables sur des Surfaces Maillées. 2012.

\item<1-> X. Feng and Y. Tong. Choking Loops on Surfaces. IEEE TRANSACTIONS ON VISUALIZATION AND COMPUTER GRAPHICS, VOL. 19, NO. 8, AUGUST 2013

\item<1-> F. Hétroy and D. Attali. Detection of constrictions on closed polyhedral surfaces. In Data Visualization 2003, Visualization Symposium Proc., pages 67–74, May 2003.

\item<1-> F. Hétroy and D. Attali. From a Closed Piecewise Geodesic to a Constriction on a Closed Triangulated Surface. In Paciﬁc Graphics 2003, pp. 394–398.

\item<1-> F. Hétroy. Constriction Computation using Surface Curvature. In Eurographics (short paper), Aug 2005, pp.1-4.

\item<1-> S. Xin and Y. He. Efficiently Computing Exact GeodesicLoops within Finite Steps. IEEE TRANSACTIONS ON VISUALIZATION AND COMPUTER GRAPHICS, VOL. 18, NO. 6, JUNE 2012 
\end{itemize}

\end{frame}
